梁卓偉: 本港的即時傳播率，比當初武漢未封城前高！

新冠肺炎疫情惡化，衛生防護中心傳染病處主任張竹君昨日更形容，情況似乎是香港出現疫情以來最嚴重。政府抗疫專家顧問、港大醫學院院長梁卓偉今日（11日）出席電台節目時指，本港開始真正的持續本地爆發，由於病毒已出現基因變異，現時病毒在本港的即時傳播率，比當初武漢未封城前更甚。

他又指，現時九龍東及沙田屬兩個較高風險的地理群組，情況令人擔憂，「我今次第一次講真係好嚴重。」

梁卓偉說，本港新型冠狀病毒本地個案的即時傳播率已超過3，甚至近乎4，代表一名染病者最多可將病毒傳染給3至4人，「代表咗好似疫情最初期、未有認知，未有任何控制措施嘅水平。」

他說，當初在一月末，武漢未封城前，即時傳播率亦只有2.5至3，但根據最新的研究報告，由於病毒已出現基因變異，新的病毒傳播率高三成，強調本港現時開始真正的持續本地爆發，即使在三月份時，大部份個案都是輸入個案，「由一月以來都未試過。」

On9

書展

大陸傳播率一定高過全世界

中學

公園

Wuhan 個數你唔係信呀？
開心大發現咁

呢條仆街講嘢都好信

好波 好快變香港肺炎

香港新型肺炎是大事 武漢只是小事

維穩

港大野
佢應該知情

幾個黨員都屌政府
奇撚怪

777: ？書展繼續

唔可以取消，一定要舉行

屈低香港垃圾囉 肺炎從香港來

快開關，我地要惹俾支那人

唔繼續
中資書商點算

又想搵機會入香港數，明明係開番關之後先開始爆，上面北京爆完都唔理照放人仲要開番學，依家傳到落嚟扮本地case

書展GOGOGO

on9

你又啱

叫條仆街講下閆麗夢

以淋病同呢個政腐.
毒撚年輕人 既 動漫展 就無梗呢,.

有"定海神針"國安法，"一國兩制"行穩致遠，肺炎病毒只係用石頭砸自己的腳

既然講到咁勁, 點解唔收緊犯罪令?

聽日繼續返工

lam chau

推 理念係唔會死 後繼一定會有人 光復香港 時代革命

支那所有嘢都是假的

收皮啦，梁卓偉

唔好將攬炒當造一個口號

所以呢?
所以香港應該封城?

希望多d藍絲去書展。支持港共經濟！

又7成論？
你地成日作到咁大
依家呀婆呀伯都唔信你地

邊個話中國城市可以取代香港架？
企出嚟啦

書展唔搞咩

繼續書展
我要攬炒

萬家宴
萬家宴

阻止書展對社會嘅重大利益 係咪想犯國安法啊

留喺屋企睇高手紹就最安全啦
YouTube訂閱大挑戰 推上十萬！
大家可唔可以幫手訂閱呢個黃圈頻道
呢個頻道主要係剪輯D藍絲建制派議員嘅柒嘢
同埋做實事議員嘅事蹟 同時亦會拍啲時事分析片
大家幫手訂閱CLS THX
打好YouTube戰線 高手紹：⬇️

綠色健康碼呢?

書展可以延期

佢算係半個港共喉舌

政府放風了 邊個都唔洗走

畜牲先至有健康碼

係咪想傷害十四億人民感情

你再講，林鄭柒婆拉鳩你！

你唔大爆發
佢邊有藉口封關
邊有藉口唔俾香港人走難

再嘈叫支那關照你地，一人一支疫苗（beta 版）

香港肺炎

邊有

係鞏固緊大陸既謊言

佢地落唔到來, 冇得傷心

都未有公司爆獲 唔驚

國安法去左邊？

散播恐慌 諗吓邊日去書展好過

解放軍有啦

十年後又可以講香港肺炎傳播全世界了

戴住口罩講到野？係咪fake news

書展攬炒不是夢

屌 聽日咪又係要番工

武漢肺炎係腥港傳過去的

講廢話

唔驚

條仆街 12月開始就做武漢肺炎啲研究點會唔知武漢肺炎實際傳播率係點呀
吹L大啲

隻毒係人造
咁自然有啲人為傳播啦

大前提係武漢封城前實際有幾多宗佢知唔知先，一日要返工就算我唔出街都無用

如果真係大爆, 可能到時d人橫死掂死沖去立會禮賓府揾林鄭, 冚港產，到時又新一波罷工遊行
，藍絲都吊老母

個 pool 唔夠大呀嗎
你呢度多人有菌，種左疫苗睇下成唔成功
冇理由特登整兩個支那軍播毒去試
梗係搵香港人啦

梁卓偉洩露國家機密

沙灘商場依然好撚多人真係唔知啲人想點

同SARS一樣

想攬炒

重申一次

港豬 : 「有港樓 唔驚 」

又係小支支「香港重差過大陸」論。

戴口罩講唔到野果條友？

冇人拉佢去審？
一係就洩漏國家機密
一係就造謠
香港根本乜事都冇 書展繼續 唔係參展商蝕到仆街

是但啦
國家重開係硬道理
人命係數字
市民係奴隸
是鳩但好似支支咁作數咪算啦

真正智慧考驗開始了。

push

用武漢比係咩意思？
唔用美國比 傷害人民感情

個三百國on壯士都無一幸免

嚇鬼咩，夠膽就強制停工，到時話你大國崛起又點話

一立完國安法就即爆
會唔會鋪緊路送某人「再出發」
順便開始大洗牌

無錯 政府仲ON99當無事發生咁
人口密度高傳播就強
個政府係咪唔怕比人報復佢係咪幫助傳播病毒

有咩書展完先講

大陸武漢肺炎的數字從來都係假的

留名等睇中国專家屈落做香港源頭

你想講 中國

心水Ching

下星期書展啲人仲去bye硬

真正的攬炒依家先開始咋！

誇張左

有邊次唔誇張

適當時候就冷處理

傾掂數室內唔會傳染啦

信政府 唔驚
學照番 工照開 書展照去

港共陰謀

到時封港
睇你班港豬仲話想揸bno走佬

死八婆鄭月娥帶頭攬炒

勁過武漢，但書展照搞 工照返

正呀 今日初選唔知又幾多個中
希望大爆發 死一半香港人

點會呀 繼續搞書展

呢個戴口罩就講唔到嘢嘅人有咩可信性，又想吹到香港大一大，唔係大陸傳返入嚟，香港會有咩

書展殺武肺去書展保健康相信書展 唔怕

home office未

書展唔會感染嘅權利係由基本法賦予

同意

你有武漢條真數呀？

但相對上香港太密集 我覺得香港用傳播率嚟推斷都好合理

肯停工未
書展就wfc 本身唔會去

Virus heard your voice CLEARLY!!
It says : ok , will do !!

:(

鄭姓女人:別有用心的人想擾亂經濟,威脅政府停擺書展,重申不會墜入圈套

信政府無事嘅! 書展gogogo

恐懼撚

發展才是硬道理

信政府，唔驚! 買完啲書，拎入去隔離營度慢慢睇

岩岩開完細菌大會

今年業績最好係肺炎部

因為支那報細數

有基本法 國安法保護 點會有事